韓國學者：朝鮮古文明可追溯至5000年前 先於黃河文明

《朝鮮日報》報道，首爾大學榮譽教授慎鏞廈（신용하）說：「古朝鮮文明在5000年前出現，是繼美索不達米亞文明和埃及文明之後的世界第三大古代文明。」

慎鏞廈出版了《古朝鮮文明的社會史》一書，他的研究指出古朝鮮文明在公元前30世紀，起源於現時的朝鮮半島大同江流域和遼東地區。

冰河時期結束之後古朝鮮半島出現了農耕文化，成功栽培稻和豆。在新石器時代，由於農業革命帶來更多人口，一部分人移居到北方地區，包括遼河以東及遼河以西地區，他們分別成為穢族與貊族。貊族在5000年前，因氣候異常現象持續，而向東南遷移，在大同江流域與韓族結合，成立了以青銅器文化為基礎的古朝鮮。

報道引述慎鏞廈指，他認為西方文明起源自美索不達米亞文明、埃及文明，而相對的東方文明則是古朝鮮文明，而非黃河文明。

（朝鮮日報）

大家都是朝野人

鮮

端午節係韓國嘅

原文個記者都係到串個教授發up瘋
連韓國網民都係到講"我們國家的起源有咁不堪到要拎人地果啲咩?"
泡菜又要柒出國際

南泡又真係幾鐘意衝出嚟柒